Herra Pastor Nordgren kaewas sisse et Johan ja Lars Waksom on tema tüdrukutega Minna Jäemees ja Liisa Maasel müranud ja tahtnud häbematu Tööd nendega teha ja nende alusriideid katki kiskanud.
Sellepeale saiwad,Johan 20 a.wana ja Lars Waksom 16 aastat wana,ette kutsutud,nemad ajasid esiteks kõiki waleks aga wiimaks ütles Lars et ta olla riiete alla katsunud,Liisul keda tema kinni pidas ja Johan olla Minnat kinni pidanud ja wõtnud rättik Ta käest ära ja küsinud kus nad olid käind ja siis neid püüdnud teelt kõrwale wiia.
Tüdrukud Minna Jaemees 20 a.wana ja Liisu Maasel 22 a.wana saiwad ette kutsutud ja nemad ütlewad et ülewel nimetud poisid 3 korda olid nende kallale läinud neid ühest lahti kiskunud ja katsunud neid kõrwale wiia ja olid käed nende riietealla ajanud ja nende riided katki keskunud ja suur rättikud ärawõtnud ja neid kangeste muljunud ja käed kiskunud nõnda et nende ütteluse järele käed weel katkised ja walus on.
Kohus noomis neid kõwaste ja maenitses neid edespidi mitte enam nonda teha ja mõistis neid 3 paewaks puuri.
Kohtuwanem:A.Benholm XXX,Juuresistuja L.Alström XXX,A.Linström XXX,H.Alberg XXX
